%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{Kompaktheit}
\begin{definition}[Kompaktheit (Heine Borelsche Eigenschaft)]
    Sei $X$-top Raum. Eine Teilmenge $K \subset  X$ hei"st kompakt, falls $\forall $ offene "Uberdeckung $\mathcal{U} =\set{U_{\alpha}\in  \tau}{\alpha \in I}$ von $K$ 
\[
    K = \bigcup_{\alpha \in  I} U_\alpha
.\]
gibt es eine endliche Teil"uberdeckung $\exists \alpha, \dots, \alpha_n \in  I$ sd $K \subset  U_{\alpha_{1}} \cup \dots \cup U_{\alpha_n}$ 
\end{definition}

\begin{remark}
    Eigenschaften
\begin{itemize}
    \item $[a,b] \subset \R$ ist kompakt,  $-\infty < a,b < \infty $
    \item $F$ - abgeschl. K-kompakt $\implies F \cap K$ ist kompakt
    \item Unedliche $E \subset K $-kompakt  $\implies \exists x \in  HP (E) \cap K$ 
    \item $K$ - kompakt $\implies $ $K$ ist abgeschl.
\end{itemize}
\end{remark}

\begin{theorem}
$K$ - kompakt $\iff  $  $K$ abgeschlossen und f"ur jede Folge $(x_n )$ sd $\set{x_n } \subset K$ eine konvgt. Teilfolge existiert.
\begin{proof}
    Unter Verwendung Lebequescher Zahl.
\end{proof}
\end{theorem}
    \begin{theorem}
    $(V,\tau)$-top Raum
    \begin{enumerate}
        \item K-kompakte, Abgeschlossene Teilmengen von $X$ $\implies $ $K \cup A$ kompakt. 
        \item kompakte Teilmengen, Hausdorffsche top R"aume sind abgeschlossen.
    \item $\prod_{i=1}^n [a_n,b_i] = \set{x \in  \R ^{n}}{ a_i \leq x_i \leq  b_i, i=1,\dots,n}$ ist kompakt. (Quader in $n$ Dimensionen)
    \item $M \subset  \R ^n$ ist kompakt $\iff $ $M$ abgeschlossen und beschr"ankt.
    \end{enumerate}
    \end{theorem}

    \begin{remark}
    Da metr. R"aume hausdorffsch, gilt 2. f"ur alle metr R"aume
    \end{remark}
    \begin{proof}
        $1$ bis $4$ in VL bewiesen.
        \begin{enumerate}
            \item Sei $\mathcal{U} = \set{U_{\alpha}}{\alpha \in  I}$-offene "Uberdeckung von $A \cap K$. Dann ist $\mathcal{U_{1}}= \mathcal{U}\cup \set{X \setminus  A}$-offene "Uberdeckung von $K$. Da $K$-tkompakt, so gilt es eine endliche Teil"uberdeckung von $\mathcal{U}'$. ObdA $U_{\alpha_1}, \dots, U_{\alpha_n}, $  $,X \setminus A$ von $K: K \subset  U_{\alpha} \cup \dots \cup U_{\alpha_{n}} \cup X \setminus A$. Dann aber $K \cap  A \subset U_{\alpha_{1}} \cup  \dots \cup \dots$-d.h. $\mathcal{U}$-besitzt eine endliche Teil"uberdeckung von $K \cap  A$-und so ist $K \cap  A $ kompakt.
            \item (nicht mitgeschrieben)
            \item Bewiesen in $1$ dim im ersten Semester. $[a,b]  \subset \R $ ist kompakt. Dies basiert auf:
$I_1 \supset I_2 \supset  \dots \supset I_k \tx{ Familie abgeschlossener Intervalle } $. Dann ist 
    $\bigcap_{k=1}^{\infty} I_k \neq  \emptyset \tx{ dh }  \exists x \in  \bigcap_{k=1}^{\infty} I_k \quad (\tx{ zB. } x =\sup(\min I_k))$

"Ahnlich f"ur eine Form geschachtelter Quader
\[
Q_1 \supset Q_2 \supset \dots Q_n
.\]\\
    $\quad\vdots$ \\
(nicht zuende geschrieben)

        \end{enumerate}
    \end{proof}
\end{zettel}
\end{document}
